謝偉俊：警可入立會拉人

謝偉俊：警可入立會拉人

頭條

謝偉俊

【本報訊】立法會大會上周審議《議事規則》修訂期間，民主派議員走到主席台前抗議，令會議三度暫停。立法會主席梁君彥曾指，任何人若令會議不能進行是干犯法例；立法會議事規則委員會主席謝偉俊昨於電台節目明言，「警方唔係唔能夠喺立法會拉人」。

謝昨點名指，部份前議員如梁國雄、黃毓民及陳偉業，在議會抗爭時也明白不應禍及保安人員，「嘈一輪之後被逐出場後，佢哋行下停下，始終都係肯行出去」，「唔似𠵱家年輕嗰班非建制派，真係唔懂得遊戲規則，佢哋真係嚟真嘅」，令立法會保安人員受傷。問及是否有需要報警及報警有何後果時，謝直言：「（會）進一步令立法會自主……或者感觀上自主被破壞」，但他稱現時情況已「無可再差」，「如果立會冇得開會，已經停咗、中止咗，警方唔係唔能夠喺立法會拉人」。
公民黨法律界議員郭榮鏗強調，若行動和平及不涉刑事成份，法庭不會干預立法會事務，行政當局亦不應介入。

■記者許偉賢

相關新聞

黃宏發質疑降法定人數違《基本法》
頭條 5小時前

被轟不惜犧牲兒童權益
頭條 5小時前

【蘋果照相機】議會決戰時刻
頭條 5小時前

為改立會議事規則梁君彥加會無極限
頭條 5小時前